Liis Mutso, Peeter Jakobi juures seistes, kaibas et tema nüüd surnud poeg Jaan Mutso tema kadunud mehe surma kassa raha 1000 rubla wälja on wõtnud tähega mis tema ema Liis Mutso tagast teadmata wõtnud - nõuab et see raha tema hääks Jaan Mutso warandusest wälja maksetud saab ja et moistetud linad kätte saab.
Surnud Jaan Mutso lesk oma kurator Johan Jänesega wastutasid nõudmise pääle, et kui täht Liis Mutso käes on olnud ja raha wälja wõetaw on, seni ajani aga ilmlubata tähewõtmise üle kaebust ei ole olnud, see raha ka ammugi ema ja poja wahel ärajaotatud wõib olla.
Mõiste: Jaan Mutsole on lepingu perra Sulbi koht kõige liikuwa ja liikumata warandusega omaks saanud ja on selle järgi ka see 1000 rbl. äraarwatud saanud ning ei ole sellepärast Liis Mutsol seda raha nõuda; linad aga saab kätte.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Iwanthal XXX
Mõiste sai Liis Mutsole, eestkostja Jänesse ja laste wöörmündritele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning ei olnud Liis Mutso rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
8. Aug. 1885 Kihelk. koht. saad.
